鞭炮炸碎4指男童自己包紮好 母打開看差點暈倒

馬來西亞馬樟地區，本月12日發生1起鞭炮炸碎男童手指的事件，這名男童目前已經被迫學習用左手寫字。

馬來西亞《中國報》報導，事件發生於當天下午約4點40分左右，1名11歲的男童與9歲的弟弟，偷拿了大人藏好的鞭炮出來玩，鞭炮由男童拿在手上，而弟弟拿著火種點燃。

報導中說，沒想到，在男童還來不及丟出鞭炮時，鞭炮已經在男童的手上爆炸，超大的爆炸力，瞬間炸碎了他右手包括拇指以下的4指。

男童的母親說，事發時家中沒有大人，她放牛羊吃草回家後，才知道發生爆炸事件，但看到大兒子已經自己將受傷的手指包紮起來，而且也沒有哭，「以為是小傷」，後來打開才發現，原來4根手指都「炸碎」了，差點暈了過去。

報導中說，後來男童被送往醫院救治，住院1周才回家，雖然臉部的皮肉傷已經痊癒，但是炸碎的手指「已經無法復原」。

男童的母親說，這些鞭炮不是喜慶用的鞭炮，而是他們要去橡膠園工作時，點來嚇走野生動物用的，平常都由大人收起來，「不知道兒子是怎麼找到的」，她猜想，也許是這些鞭炮存放太久了，以至於「點燃的瞬間就爆炸」。

（即時新聞中心／綜合報導）

大家見我淚都冇流過一滴就知我沙pot

他知道 哭是沒有用的

篇野開頭冇話整到塊面
講講下話塊面好番

相呢......

俄羅斯練膽大法
之後可以試下用口叼住

大陸之前都有一單，仲要有相

Link?